健康指导：肾小球纤维蛋白沉积可参与影响肾脏的炎症反应

为了探讨调控纤维蛋白沉积水平对肾脏炎症反映的影响及其机制。研讨者试验分脂多糖引诱大鼠肾小球纤维蛋白沉积(lps组) 高血压肾病好治吗 ,氨甲环酸增添纤维蛋白沉积(tl组),尿激酶减少纤维蛋白沉积(ut组)。肾组织单核细胞趋化蛋白-1(mcp-1)及血管内皮钙黏附蛋白(ve-cad)mrna跟蛋白质表达分辨用rt-pcr和免疫组织化学检测。成果：    (1)tl组与lps，ut组纤维蛋白沉积、炎细胞数量差异有统计学意义；    (2)tl组与lps，ut组的mcp-1、ve-cadmrna及蛋白质表白程度差别亦有统计学意思。可见肾小球纤维蛋白沉积存在促炎症作用,纤维蛋白沉积的促炎症作用与其调节mcp-1、ve-cad抒发有关。